<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Trascrizione di estratti dal "Diario dal carcere"</title>
        <respStmt>
          <resp>Trascrizione e marcatura TEI a cura di:</resp>
          <name>Francesco Marrone</name>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Pubblicato come parte del progetto "Egon Schiele: L'Eros e Lo Scandalo".</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Estratto dal testo "Diario dalla carcere".</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>

  <text>
    <body>
      
      <p>
        Non lo nego: ho realizzato disegni e acquarelli che sono erotici. 
        Ma sono pur sempre delle opere d’arte [...]
        Non ci sono anche altri artisti che hanno dipinto quadri erotici? – <persName>Rops</persName>, ad esempio, 
        ha fatto solo di queste cose. Ma un’artista non è mai stato messo in galera per questo. 
        [...]
        Potrei citare molti, molti nomi di artisti famosi, anche quello di <persName>Klimt</persName>; 
        ma non voglio affatto giustificare in questo modo [...].
      </p>
      <p>
        Tuttavia dichiaro che è falso che io abbia mostrato intenzionalmente a dei bambini simili 
        disegni, che io abbia corrotto dei bambini. Questo è falso! [...] 
        Hanno dimenticato quali terribili passioni si sono accese in loro e come ne sono stati 
        tormentati quando erano bambini? – Io non l’ho dimenticato, ho sofferto terribilmente 
        per queste cose.
      </p>
      
      <p>
        <placeName>Vienna</placeName>, <date when="1912-05-08">8 maggio 1912</date>
      </p>
      <p>
        Sono stato in prigione per 24 giorni! – Ventiquattro giorni o cinquecentosettantasei ore! – Un’eternità! 
        [...] Nel corso del dibattimento il <persName>giudice</persName>, nella sua toga, con grande solennità, 
        ha bruciato sulla fiamma della candela un foglio di quelli che mi erano stati sequestrati, 
        quello che era appeso nella mia stanza da letto! – 
        Autodafé! Savonarola! Inquisizione! Medioevo! Castrazione, ipocrisia!
      </p>

    </body>
  </text>
</TEI>